<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://onesmao.com</id>
    <title>一只小猫</title>
    <updated>2019-12-09T09:33:47.928Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://onesmao.com"/>
    <link rel="self" href="https://onesmao.com/atom.xml"/>
    <subtitle>我是猫。还没有名字。</subtitle>
    <logo>https://onesmao.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://onesmao.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 一只小猫</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年会节目小日记]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/nian-hui-jie-mu-xiao-ri-ji</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/nian-hui-jie-mu-xiao-ri-ji">
        </link>
        <updated>2019-12-09T09:07:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>12.9<br>
参加年会我最希望的就是默默的吃一顿然后回家，不过之前都有被安排主持唱歌什么的，不好拒绝就只能答应了，但是我自己是不太喜欢的。<br>
这次又到年会时间，本来也是不想参与，还是架不住同事盛情邀请，我竟然答应了跳舞！没错，就是跳舞！！不过这次的心情会和以往有些不一样，没有那种很强烈的被迫的感觉，反倒是自己觉得好玩就参加了。我想这次会有不同的心理可能也和部门同事相处的氛围有关系吧，来公司的时间不长，还挺想融入他们的。<br>
我们跳舞呢，他们选了一个极其优美的我也没怎么见过的伞舞《青花瓷》，就是拿着伞跳的那种，我本来以为会是抖音很嗨的那种舞。群里发了视频出来我一直也没看，因为我内心还是有点不敢面对这种类型的舞的。然后我们的老师是两位已经离职了的妹纸，她们会回公司来教我们，到时候还会一起表演。没见到老师之前，心里还是忐忑不安的，也很害怕学不好，因为跳舞我是真的没接触，不知道哪来的勇气就答应了。<br>
上周六的时候，有个妹纸来教我们了，她超级瘦，一跳舞就能看出来是专业的，瞬间稍微安心了一点。刚开始学还是很懵的，动作也记不住，好在妹纸还是很耐心的教我们，其它同事都估计跟我差不多，没有基础，所以学的过程还是很欢乐的，有的动作被大家跳的很搞笑。因为学习起来对我们来说还是有点难度，旁边妹纸有时会说我们应该去演个小品的，觉得小品比这个简单多了，各种打岔开玩笑。一起跳舞的几个同事我平时都接触的少，最多就是找她们拿下测试的手机用下，不过这次一起学跳舞，就熟悉了很多，一下午的时间过的很快，站了一下午还是有点消耗体力的，然后同事给我们一个人点了杯奶茶，学了大概三分之一就愉快的下班了。<br>
周末在家休息的时候，睡觉之前我还默默的把学的动作又想了一遍，结果今天来了还是有些忘记了。中午没有午休就在练之前学的动作，有的同事基本把动作都忘光了、记岔了，然后整个捋一遍又捋了半天，看视频又一起讨论，过程中妹纸们又开始不停抱怨这个太难了，记不住什么的，我就会说那就再多练下吧，因为感觉抱怨了也没用，越花时间抱怨越是记不住动作，好在中午顺利的把学的动作基本弄清楚了又跳了两遍，不过中午没有休息，下午还是有点眼睛睁不开呢。<br>
这还只是刚刚开始，不知道后面会如何进展呢，但是也觉得新鲜感慢慢减少了，还是担心最后的效果呢。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年的小目标]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/jian-shen-kai-fa-yu-yan-shu-ju-ku</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/jian-shen-kai-fa-yu-yan-shu-ju-ku">
        </link>
        <updated>2019-12-03T07:49:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现在的状态，应付工作基本没有太大问题，所以在把工作做好的同时，其实还有很多精力去做其它的事情。<br>
可是最近这段时间，不忙，却变得有点虚度时光了，所以想提醒下自己还有重要的事情要做。</p>
<blockquote>
<p>健身</p>
</blockquote>
<p>自从前段时间体重一度超过120的时候，我才开始意识到不能再这么胖下去了。之前天气还不太冷的时候有坚持经常锻炼，也确实瘦下来了一些。<br>
健身的过程很有成就感也很减压，明年要更认真的坚持这件事。会偶尔记录下这个过程。</p>
<p>☼现在的体重是113，最近没有在锻炼，不过有注意少吃高热量的食物和尽量早睡。<br>
☀每天有喝很多水，在计划后面的运动怎么开展。<br>
♣冬天感觉还是比较适合去健身房运动，所以暂时不准备开始健身了，这个冬天就好好呆着吧，等天气稍微暖和点就开始跑步。<br>
◇前两天研究了一圈，先是想去健身房，就在看附近有没有比较合适的，看了下也没有特别满意的，又想买个跑步机在家里跑，看了一会又怕跑步机买了在家里吃灰，到最后还是决定这个冬天就好好呆着吧。</p>
<blockquote>
<p>学习</p>
</blockquote>
<p>自从开始接触现在这方面的工作，就发现需要学习的东西真的太多了，因为不想停留在现在这个很基础的阶段，还想要换更好的工作，所以必须要静下心来学习。<br>
其实接触到的东西比较多，很多对我而言都是全新的，所以一时间我自己也不知道从哪里学起，但是最近整天整天的玩手机，就觉得一定不可以这样下去，至少要保持在一个学习的状态，不管学到的东西以后会不会用到，也比现在浪费时间要好的多。<br>
<em>Axure或其他原型设计工具</em><br>
<em>JAVA或其他开发语言</em><br>
<em>数据库</em><br>
<em>PPT</em><br>
<em>UML建模</em><br>
现在暂时想到的是围绕这几个方面去了解，因为还处于摸索的阶段，所以根据之后对工作的认识可能会改变方向。</p>
<p>❀平时会多看看需求、产品方面的工作招聘中要求具备的能力，然后考虑从哪方面着手进行提升。<br>
✿用户界面原则：Nielsen和Molich的十大经验法则和Ben Shneiderman的八大黄金规则。<br>
¤过年放假前把慕课网上“与MySQL的零距离接触”看完，然后再回顾一遍，目前进度31%，近期不忙的时候要多抽时间看。</p>
<p>这篇会围绕这两个小目标持续更新...</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那个他]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/na-ge-ta</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/na-ge-ta">
        </link>
        <updated>2019-12-02T04:05:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>觉得感情是件很难的事，又是件很简单的事。难在成年人的世界都有所防备，不会轻易的投入太多到一段感情之中，更多的像是试探的交易，简单在只要有一颗真挚的心就够了。<br>
之前对自己的期待是能在二十五六岁结婚，现在差不多是这个时间了，结婚却还是件很遥远的事情。可能随着时间的推移，经历的事情越来越多才发现自己在各个方面还有很多不够完善的地方，所以也不那么急着带着一个不够好的自己进入下一个人生阶段了。<br>
以前的时候总觉得只要能做到自己定义里的好，一定可以更好的得到对方的认可，但是现在接收到的一些观点让我对自己的想法也有些怀疑了。我害怕的是我所努力的方向并不是大部分人所欣赏的，如果是这样，那我费尽心思去做的事情是不是在很多时候也变得毫无意义呢？<br>
希望未来的那个他是一个可以读懂我的人。</p>
<blockquote>
<p>爱能让你骄傲如烈日<br>
也能让我卑微入尘土</p>
</blockquote>
<p>这句话是几年前别人发给我的，电影里的一句话。在别人看来我好像始终是感情里“骄傲如烈日”的那个，是不是只有在争吵挽留的时候才能看出来到底是谁比较卑微呢？可是在平时的相处里我也默默做了很多的事情，为什么对方就看不到呢？我不会把所有的心理活动都拿出来说，因为说的多了好像显得很矫情，可是当问题一再堆积，我发现在这段感情中我所得到的一切已经不值得我再继续付出了，可能就是他们看到的我“高高在上”的时候吧。他们看不到我内心的挣扎、期望和努力，只看到了一个劲想抽身离开的那个我。所以我希望未来的那个他能看到更多，至少让我也对自己的付出感到欣慰吧。</p>
<blockquote>
<p>只要是你不想做的事情<br>
你总能找到理由</p>
</blockquote>
<p>这是另一个人说的，以前我没发现自己是这样，我总觉得是因为先有理由，然后才会拒绝我不想做的事情。但是听到这句话的时候我又想了想，好像很多时候真的如他所说。当我意识到这一点的时候，我才发现我也这么喜欢逃避。对亲密关系的不适应和我内心极强的不安全感，让我在感情中碰到一点小的问题，就能弄的不可开交，会想要退缩。这种行为也在不断地伤害自己和对方吧。可是这样的事情我总也没办法控制。希望未来的那个他能在我退后的时候拉住我的手，告诉我这段感情有多值得我再努力努力试试看！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我所期待的生活]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/wo-suo-qi-dai-de-sheng-huo</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/wo-suo-qi-dai-de-sheng-huo">
        </link>
        <updated>2019-11-28T06:06:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这个生活不是指我一个人的生活，而是步入婚姻之后的生活。<br>
我很喜欢的两个词生活的热情和智慧，并且期望自己能够运用好这两点。<br>
始终认为自己是一个脚踏实地生活的人，也会一直这样下去。<br>
为什么我喜欢逛超市？因为超市里有很多生活用品，吃的穿的用的，去到超市挑挑选选买回家的东西，都是有温度的，是用心生活的温度。买一些实用的、性价比高的东西给这个家，在我看来是一件很幸福的事情。<br>
不希望自己的工作太繁忙，但是自己的薪水也需要能承担一部分家庭支出，所以也不能太低。之前看到微博上说女生收入占家庭收入比例40%的时候，男生的压力是最小的，这个和我的想法差不多，我就想做到这样，并且能把工作稳定下来。因为不会期望对方赚太多的钱，所以给自己定的目标也不会太高。<br>
工作之外的生活中，我希望和另一半可以真诚相待，能有比较一致的三观，以我的性格肯定忍不住总要发脾气，这一点我希望自己能好好控制一下，减少争吵和一些冲动的决定。希望可以经常在家里做饭，即使我还不太会也做的不够好，但是也希望在家做饭能成为日常。周末的时间偶尔出去玩下散散心或者吃顿饭看看电影之类的，然后还要互相陪伴对方的父母家人。<br>
如果有小孩了，我希望不管是我还是另一半都能投入足够的精力到小孩的教育之中，最好是能兼顾到工作和小孩的教育，即使父母可以帮忙带，但是自己有精力的时候一定要自己带。希望能和小孩建立平等的关系，成为朋友，不会强加任何我认为好的东西给他，引导他如何进行选择并自己承担后果，所以会尊重他自己的意愿。<br>
现在想到的就这么多，以后会慢慢完善吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[闪闪发光的自己]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/du-zi-xing-zou-huan-shi-bao-tuan-qu-nuan</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/du-zi-xing-zou-huan-shi-bao-tuan-qu-nuan">
        </link>
        <updated>2019-11-27T05:01:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从大学毕业开始到现在，差不多三年半的时间都是一个人生活，想到以前连一个人呆在家里都有些害怕，不过步入社会之后也不得不去适应一个人的生活了，即使有很多的惶恐和不安，都只能往前走。<br>
因为一个人生活，我也养成了很多不好的习惯，其实说到底就是懒，大部分的时间下班后只想洗了澡躺床上玩会手机，其它的事情什么都不想做，真的是其它任何事情都不会去做。然后沙发上的衣服就一天一天堆的越来越多，桌子上的杂物也放满了，快递拆了之后铺的满地都是，偶尔心血来潮的时候，会好好的收拾一番，之后又继续放任这一切越来越乱。这样的生活孤独且自由。<br>
因为生活中总有很多想法，也喜欢观察一些有趣的事情，所以很多时候我也渴望和别人交流，但是又害怕走得太近。当我独自生活的时候我只需要取悦自己，想懒的时候就什么也不做，想去跑步、吃好吃的、看电影就只管去，其它的什么都不用想，一切的简单让人更容易开心。可是当我想去靠近某个人的时候，就会一点一点的丢失掉自己了，我没法再去想太多自己的生活，更多时候会想要依附于对方，我会丢弃自己的生活。我知道这样不好，但是控制不了的就会逐渐变成这样。忽视自己就让我将所有的目光都聚集在对方身上，对方的一举一动都被我关注到，可能某个不符合我预想的情节发生就会触动我敏感的神经，然后大家就这样不欢而散。所以我始终没有办法在一段感情中能有好的表现。<br>
正是因为意识到自己有这样的问题，很多时候我都想更理性的选择回到一个人生活，好像只有这样，我才不会感到不适应，做任何自己想做的事情，成为更好的闪闪发光的自己。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[秋天 冬天]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/qiu-tian-dong-tian</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/qiu-tian-dong-tian">
        </link>
        <updated>2019-11-27T03:40:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今年有两次走在路上的时候，感受到了秋天和冬天的到来，秋天的凉爽和冬天的凛冽，让我感到惊喜的是，这两个瞬间我都有些开心。<br>
按以往的经历来说，这两个季节都不是我喜欢的，秋天太萧瑟，冬天太寒冷。<br>
会感到开心可能和今年的经历有一些关系吧，上半年的工作可以说能有多么不顺利就有多么不顺利呢，接连两次辞职，说实话连我自己都有点没想到。这样没有准备的辞职，后果可想而知吧，不光是对选择工作的影响，随之而来的还有经济的压力和自我的怀疑。独自面对这一切的日子，要多黑暗就有多黑暗。<br>
工作中我不是一个很有野心的人，但是也始终都坚持自己处理工作的方式，大部分时候我觉得我的表现还算ok，可总有些时候，我的原则好像是在挑战这个社会的规则。<br>
之前一直不喜欢天天混日子的工作，没有一点盼头，能学到的东西也越来越少，即使十分安稳，每天上班可以京东淘宝买买买，所以总想换工作，最后也换了工作。可是经历了今年这两次辞职之后，好不容易又在快到年底的时候安稳下来，才觉得这样的生活很可贵吧，我想这也是我独自走在路上，感觉到季节变更的时候，莫名开心的原因吧。终于能缓一口气了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大约在冬季]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/da-yue-zai-dong-ji</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/da-yue-zai-dong-ji">
        </link>
        <updated>2019-11-18T03:03:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://onesmao.com/post-images/1574050867671.jpeg" alt=""><br>
《大约在冬季》这部电影我原本没打算看，因为看了一些相关的宣传之后感觉这部电影可能没法打动我，不过前两天阿杰说去看我还是答应了。<br>
从电影开头听到齐秦唱的《大约在冬季》这首歌开始，我的思绪就瞬间陷入其中。<br>
以前从来没仔细看过歌词，不过在看电影的时候，每一句歌词都会让我想起我爱过的、正在爱的人（或者也可以说是失去的、正在失去的人），这些话不管是放在心里还是表达出来都希望对方能够明白，然后真正的释怀吧。<br>
生离有些时候就是这样的难以避免，即使离开了也还会有牵挂，这种牵挂中有对彼此的祝福与不舍，同时它也会化作我们努力生活时心底的力量，散落在人群中的两个人，都会朝着自己所追寻的方向走去，不知何时会再相逢，不知还会不会再相逢。<br>
<img src="https://onesmao.com/post-images/1574388397502.jpeg" alt="" width="500"><br>
这部电影正如阿杰一开始说的是我喜欢的类型，因为有些情节有些话语，能让我感同身受。我看到了安然不顾一切地去爱、那么努力地争取想要和对方在一起，这种勇气太难得了！可是感情从来不是一个人的事，齐啸在一次次徘徊犹豫后还是选择了舍弃这段感情，哪怕曾经他也十分用心的想让对方感到幸福，做出这些决定他有他的无奈，被舍弃的那个再怎么苦苦哀求、歇斯底里都没用，其实无法评判对错，可是爱情在现实面前就真的这么不堪一击吗？<br>
<img src="https://onesmao.com/post-images/1574388425957.jpeg" alt="" width="500"></p>
<blockquote>
<p>你说<br>
怎样才能真正的忘记一个人啊</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>没有你的日子里<br>
我成为了更强大的自己</p>
</blockquote>
<p>满怀期待的初恋结束后，安然也在痛苦挣扎中想要忘记，可能我们也都有过这样的时候吧，曾经的热烈换来空欢喜一场，面对孤独的自己会有些不知所措。但是生活总要继续，不论你经历多大的挫折和坎坷，其他的一切都还是照常进行，你也不得不被拖着走。也许走着走着你不再去纠结那段逝去的感情，也许时间就让你慢慢去淡忘那份热烈与痛苦，也许你在生活中会发现新的方向。任何人都可以辜负你，但是你不可以辜负自己啊！</p>
<blockquote>
<p>这热烈本该属于我<br>
我却总是遗憾地与他失之交臂<br>
爱最怕的就是<br>
当我终于给的起<br>
你却已经等不起了<br>
渴盼爱有生路<br>
渴盼与你重聚</p>
</blockquote>
<p><img src="https://onesmao.com/post-images/1574393068706.jpeg" alt="" width="500"><br>
这段话是齐啸在离开后写给安然的，电影中他们的感情兜兜转转，分分合合又彼此恋恋不忘，显然他们都没有办法真正的放下对方。齐啸离婚后他们又重新在一起了，很庆幸安然还在等他。<br>
一次又一次的错过自己深爱的人是什么感受？或许是你本可以拥有他身上你所欣赏的一切，可又不小心错失了机会，除了遗憾还有无数的不甘心吧。</p>
<blockquote>
<p>如果你想我 就一定要让我知道<br>
如果你爱我 请大声地告诉我<br>
如果我不小心伤害了你 请你千万原谅我<br>
如果有一天 我们不得不分离<br>
请你记得 我们深深相爱的时光<br>
因为那是我们一生中 最最美好的回忆</p>
</blockquote>
<p><img src="https://onesmao.com/post-images/1574389229847.jpeg" alt=""><br>
这段话是安然帮齐啸影楼定制的相册写的，让我想到有多少感情是因为没有办法好好的对话而结束？因为种种原因不再说“我想你”“我爱你”，可是如果连最简单的表达爱意的方式都不再有，最简单的沟通方式都觉得累，对方又如何一再确定你的爱没有变呢？有爱就难免有伤害，可没有任何一个人爱上对方的时候是想要伤害对方的，但是很多时候我们还没来得及享受爱情的甜蜜，伤害就猝不及防的来了，怎么去面对这伤害也是一门学问吧。也许伤害会让我们分开，那就记得那些最最美好的时光吧。</p>
<blockquote>
<p>没有你的日子里<br>
我会更加珍惜自己<br>
没有我的岁月里<br>
你要保重你自己</p>
</blockquote>
<p>未来的时间里，希望大家都能过得很好！<br>
<img src="https://onesmao.com/post-images/1574169271509.jpeg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/hello-gridea</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/hello-gridea">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>