<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://onesmao.com</id>
    <title>一只小猫</title>
    <updated>2021-08-06T06:32:52.332Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://onesmao.com"/>
    <link rel="self" href="https://onesmao.com/atom.xml"/>
    <subtitle>如果我是一只小猫呢</subtitle>
    <logo>https://onesmao.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://onesmao.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 一只小猫</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[就像月光洒向海面]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/jiu-xiang-yue-guang-sa-xiang-hai-mian/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/jiu-xiang-yue-guang-sa-xiang-hai-mian/">
        </link>
        <updated>2021-07-12T03:51:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>片段一<br>
“你说我喜不喜欢你，我肯定是喜欢的，你说我爱不爱你，我肯定也不爱。我现在就是尽量控制不爱上你。”<br>
“那万一爱上了呢？”<br>
“不会的。”<br>
“你不是说尽量控制不爱上我吗？”<br>
“哦，那不对，我一定不能爱上你。”<br>
“那万一呢？”<br>
“没有万一，我相信理性还是可以战胜感性的。”<br>
“……”</p>
<p>片段二<br>
“我是觉得很难再遇到和你一样的人了。”<br>
“哈哈哈你还想遇到几个我啊？”<br>
“所以会觉得有些绝望。”<br>
“我希望带给你的是开心，而不是你对生活和对异性的绝望。”<br>
“不是，遇到你之前我也很绝望，但是我不知道为什么绝望，遇到你之后，我知道我为什么绝望了。”<br>
“我有这么绝吗哈哈哈”<br>
“……（有的）”<br>
“其实那天之后我也很失落。”<br>
“……”</p>
<p>“我将注视着你，去往我认为你更能幸福的方向。”——《流金岁月》<br>
这也是我最近会追这个剧的原因。</p>
<p>片段三<br>
虽然我不喜欢打字儿吧，但是跟你也打了蛮多话呀。</p>
<p>片段四<br>
“我今天有点闷闷不乐。”<br>
“咋滴啦？”<br>
“感觉我不会笑了。”<br>
“工作不顺心啊？”<br>
“不知道，没有，反正工作的时候也是闷闷不乐的。”<br>
“你要是去内蒙，大不了我陪你去呗，有啥好闷闷不乐的，多大点事儿啊。”</p>
<p>我们爱的每个人，都会在相爱的过程中从神坛跌下。</p>
<p>我知道远方有诗句，也知道没有你。</p>
<p>不知道此刻的开心，以后要用多少眼泪来换呢。</p>
<p>就这样与你一起经历无数个开心的、绝望的瞬间。</p>
<p>无论如何，千万不要陷入某种情绪中出不来啊，情绪不对的时候静静地等它过去就好了。</p>
<p>不要去渲染原本就没有那么深刻的事物。</p>
<p>要有自己的事情做，要有自己的生活，其他一切只为了让此刻更开心一点。</p>
<p>亲情听起来真是太不浪漫啦。</p>
<p>以前多好啊，和你聊天简直就是无忧无虑的，想说啥说啥呢！</p>
<p>一段无法被定义的关系。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[碎碎念]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/sui-sui-nian/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/sui-sui-nian/">
        </link>
        <updated>2021-06-11T06:37:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>放假前一天完全无心工作，正好老板又不在公司，于是开始肆无忌惮的摸鱼。<br>
总是害怕在快放假的时候被父母问：放假怎么安排呀？（言外之意就是什么时候回来啊之类的）心里一声叹息，能怎么安排呢，很想在放假的时候好好休息一下，但是又想到和家人很久没有见面，于是一个人恨不得撕成两半去陪伴自己的家人，很无奈精力有限，倒也不是抱怨或是不喜欢，就还是会有些苦恼。<br>
也有想过，要是能离开武汉生活，是不是自己就可以过得很轻松了，但是那样想和家人见一次面就更难了，太矛盾了！<br>
自从离开了那些清闲的工作之后，真的变得忙碌些了，明显的感觉到很多事情都没办法再去投入太多精力，也可能只是这样远距离的通勤而显得自己忙一点了。一方面觉得赚钱重要，想通过努力多赚点钱，一方面又对赚钱这件事有点无感了，可能也只有每个月发工资的那天，才因为钱而多了些动力吧。<br>
今年的工作，对于我来说，是把我拉回正常生活轨道的一个工具，工作内容不重要，赚多少钱不重要，重要的是我需要朝九晚五的好好工作，要有好的心态来面对工作中的一切，要有规律而平静的生活。<br>
还是希望有一天能离开这些工作，做点自己喜欢的事情，或者回归家庭之类的，我这样的人也许并不是非常适合在职场中生存。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随手记录一些吧]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/sui-shou-ji-lu-yi-xie-ba/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/sui-shou-ji-lu-yi-xie-ba/">
        </link>
        <updated>2020-09-08T01:14:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在成年人的世界里，好像与人多交流几句，都是个奢侈的愿望。没有实际意义的对话，不想开始；有意义的话题，需要拿些什么交换才能有交流的机会。<br>
当平等的友谊，逐渐向被嫉妒的方向发展的时候，我开始慢慢丧失与人沟通的能力，我又困惑了。<br>
不知道是我太清醒，还是这世界本来就和我想的不太一样，无人诉说，无法诉说。<br>
只好埋头向前走了，希望有天能被照亮，或者带着满身光芒拥抱他人。<br>
热烈与厌倦，都来的如此的快，人们好善变，我也好善变。</p>
<p>太喜欢这种安静下来做事情的感觉了。</p>
<p>好有意思啊，想要有多忙，就能有多忙。</p>
<p>自由又充实的假期<br>
1 去看外公，陪他去医院，一起吃了两顿饭<br>
2 超市购物，买了菜和水果<br>
3 做饭，整理秋冬的衣服，看比赛<br>
4 做饭，整理秋冬的衣服，看比赛<br>
5 逛街，买了一件外套、裤子、包，看比赛<br>
6 做饭，看比赛，看综艺<br>
7 和以前的同事吃饭逛街，买了一件衣服，东湖绿道骑车，看综艺<br>
8 配眼镜，吃鸡柳，看了一本书，做饭，看比赛，看综艺</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开始的倾心交谈，沦为平淡]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/kai-shi-de-qing-xin-jiao-tan-lun-wei-ping-dan/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/kai-shi-de-qing-xin-jiao-tan-lun-wei-ping-dan/">
        </link>
        <updated>2020-07-18T01:12:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最近这几天，总是很容易陷入失落的情绪中，无法自拔……<br>
也可能是工作不是很忙，可以听歌一上午，对一些已经有结果的事请，还是不能放下。<br>
有的人无论给了你多少次的失望与伤心，<br>
收到他消息的时候还是会小小的心动一下，<br>
也许这就是命运的安排吧。<br>
又或者是我的生活太简单了，投入了超过喜欢程度的精力在一个人身上，得不到想要的结果的时候，又始终会有些不甘心。<br>
随着时间的流逝，年龄的增长，越发觉得谈情说爱太难，难得不愿开始也不愿结束。爱情的魔力大概在于开始的时候太过美好了，美好的会蒙蔽你的双眼，一把拉着你深陷其中，还觉得自得其乐，以为这次和之前的每一次都不一样，以为自己就是世界上最特别的那个，瞬间拥有了很多人都无法拥有的那种契合的情感。但是经过长时间的相处与磨合，就慢慢发现，哪有什么特别的，那些只不过是火花燃烧的瞬间产生的假象罢了，回到现实，又不知该怎么继续下去，不舍，不甘心，又不得不放下，感情真的这么难吗？<br>
从感情开始的绚丽到最后的狼狈不堪，从开始每天都有说不完的话，到最后不知道该从何说起。。<br>
人生到底还有多少遗憾！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[假期的快乐]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/jia-qi-de-kuai-le/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/jia-qi-de-kuai-le/">
        </link>
        <updated>2020-06-26T08:47:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在比较忙碌的工作当中，迎来了端午节假期，总算可以放松下心情啦~<br>
最近我在想，自己应该为了成为一个什么样的人而努力，目前希望自己成为一个善良和温柔的人，虽然是两个平平无奇又简单的词，但是想要做到也不那么容易。<br>
工作忙的时候，更多的想的是自己的事情，不忙的时候可能就会有更多的精力用在观察身边的人（家人、朋友），有让人感受不好，觉得不开心的事，也有很多开心的事情，那么我就记录下开心的部分吧，嘻嘻…<br>
一、和家人相处的快乐时光<br>
端午节的前段时间我妈就在问我放假有什么安排，本来她想来看我（实际是想看我的猫猫），不过我计划是回家，所以她就去爷爷（外公）那里了，爷爷现在一个人住，所以我妈和姨妈他们有时会轮流照顾他。<br>
快到端午节了，我妈又问我放假去不去爷爷那里，我想她应该是想让我去的，而且正好放假去看看爷爷，就答应她下班去，然后第二天上午再回家。<br>
下班了之后，就坐了公交转地铁再转地铁再转地铁再转公交，历时一个半小时终于到啦，去的时候爷爷在看电视，我妈在做饭，做了好多好吃的菜，我就一边看电视一边等着吃饭，爷爷让我吃桌上的水果。<br>
开始吃饭了，爷爷也很少能吃我妈做的饭，吃了之后也觉得挺满意的，我们喝了啤酒，爷爷也喝了一听，吃饭喝酒聊天，哈哈哈。大家都挺开心的，能感受的到我妈和爷爷见到我都很开心。<br>
吃完饭了，我们一边看电视一边聊天，聊到十点多，爷爷才想起来他晚上忘记吃药了，因为年纪大了，所以有很多种药得吃，他说以前从来没忘记过，看来这天还是心情太好了，把这事都忘记了~<br>
我的感受：我很珍惜和家人相处的时光，也希望自己能带给他们快乐，庆幸现在还有很多时间可以多陪陪他们。<br>
二、和小朋友相处的快乐时光<br>
放假的第一天我就回家啦，去爷爷奶奶家吃饭，因为端午节好多人都过来吃饭了，其中就有我哥哥姐姐的两个小孩（已经上六年级的两个小朋友），吃完饭之后我本来准备回家打游戏，然后这两个小朋友非要跟我一起玩，说想去我家弹钢琴，于是这天下午我就带着她们两个啦。<br>
先是讲数学题，不得不说小学六年级的数学也不是那么简单呢，每道题我都得好好想一想，后来去我家了，我在手机上找了首曲子，她们说是她们课间的时候放的，正好她们也熟悉，就开始教她们弹。她们还是很愿意学的，学的也认真，一下午，两个人都学会了一段，而且给他们拍了视频，之后就又去爷爷奶奶家吃饭啦，她们回去还给自己爸妈展示拍的视频呢~<br>
吃了晚饭，我又准备回家打游戏了，她们两个还是不让我走，一个人抱住我一个手，问我爸能不能把我打包带走，说晚上还要跟我一起玩，我说我要回家玩游戏了，她们说要我把电脑搬去她家玩，我说台式电脑搬不了等等……就这么说了半天，她们才答应让我回家了，我说下次再一起玩~<br>
我的感受：小朋友的世界真是太美好了，和他们相处的时光都可以治愈我。<br>
三、和小姐姐相处的快乐时光<br>
端午节第二天的时候，我们同事小姐姐就说想出来逛街，然后我说我还没回循礼门，我们就约了第三天出来逛街吃饭。其实我很适应没有朋友的生活了，也很适应一个人出去逛街了。但是小姐姐约我出去，还是很开心。<br>
第三天早上睡到自然醒，我们就一起吃了中饭，她说一起去网红店剪头发，我也有好长一段时间没剪了，不过价格真是吓到我了，她准备剪128的那种，我说太贵了，后来就一起剪了60多的那种，不过这也刷新了我剪头发价格的记录了，不过女生好像就是应该这样吧~后来我们去逛街逛到好晚，互相怂恿对方买衣服，哈哈哈，逛到一半就去吃晚饭了，聊天，她聊到了很多她的事情，我们聊的挺开心的。后来又去逛街，买了几件衣服之后就各回各家啦，玩了整整一天。<br>
我的感受：其实我不太知道怎么和别人交朋友，已经很久不会去跟一个人接触太多了，不过这种感觉真的很好。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[能作茧自缚，也能破茧成蝶]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/shi-zhong-jue-de/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/shi-zhong-jue-de/">
        </link>
        <updated>2020-05-07T08:15:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>始终觉得结婚会在一定程度上减缓一个人在工作能力或者生活技能上的成长，或者这个人的生活轨迹突然走向另一条道路，特别是对于女生而言，结婚的影响可能是非常大的（好的或坏的影响都有）。<br>
比如拿我自己来说，如果一毕业就结婚了，大概能过上衣食无忧的生活，不用租房，可以买很多自己想要的东西（或者说更昂贵的一些东西），可以开车上下班，可能很快也会有小孩，当然，有了小孩后也就会投入更多精力在家庭中。再看看我现在的生活，并没有衣食无忧，会想怎么才能养活自己，如果不工作，下个月的房租怎么来；也不能开车上下班，会公交、地铁、走路、骑车、打车各种方式上下班；在工作中就会想自己的职业应该往哪个发现发展，会不断的回望毕业后这几年一路走来的经历，因为工作上的各种折腾，也一直都有新的感悟；除了上班的时间，其他时间都是自己的，可以做任何想做的事，可以停下来思考、可以去运动、可以看书、可以做饭、可以做很多很多事情，不受束缚。<br>
我想大概很多人都会觉得结婚后衣食无忧的那种生活过得更加轻松，家人也会因为我有了着落而放心一些，可是对我来说，我并不觉得那种所谓“轻松”的生活更加吸引我，其实轻松的背后就已经把我拉到另一条人生轨迹上了，我很难再去特别关注自己的工作，能赚多少钱、能创造什么样的价值、能带来怎样的成就感、未来会有什么发展，这些问题都不会去太在意，那么如果不投入在社会中的磨炼，也许也会减少对自己的反思，很多时候只有在社会中碰壁，才会渐渐明白一些道理，因为家庭生活中通常是会被保护的，而社会上则是平等又不平等，并且残酷的。<br>
也许不能依靠别人或者家人的帮助地生活、工作会更加艰辛一些，会遇到很多坎坷、不顺心的事，但是当我走过这些，会逐渐发现自己也在不断的成长，这个过程难免有些痛苦，但是始终觉得痛苦的值得，甚至会觉得不经历这样的痛苦的人生都是不完整的，哈哈哈，莫名有点受虐倾向。。<br>
其实这篇文章我想记录的心情大概是，不论怎样的选择都有对应收获，现在的生活对我来说，可能有太多的不如意，但我还是相信只要不忘记自己的坚持，我会在这些经历中默默的成为自己想成为的那个人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自带治愈buff的家庭]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/zi-dai-zhi-yu-buff-de-jia-ting/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/zi-dai-zhi-yu-buff-de-jia-ting/">
        </link>
        <updated>2020-05-04T16:20:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>五一假期原本打算不出门，休息几天，后来因为我妈去哥哥家玩，我嫂子说我放假一个人也不好玩，让我去他们家玩，于是我就改变了假期的计划，出发去我哥哥家啦。（刚毕业的时候在哥哥家住过一段时间，他们家的人都很好，他的小孩“乐乐”也很可爱，所以我也喜欢去他们家玩）<br>
5.1我在循礼门逛了会街，晚上就坐地铁去他们家了，去的时候已经比较晚了，乐乐看到我去了，很高兴，可能小孩子看到人多去他们家玩都会比较兴奋吧，而且因为疫情大家也很久没见面了，她一直拉着我玩，把她的玩具拿出来给我看，带我看她画的画（画了好多幅），还给我讲她的各种书，讲故事，扮演游戏，简直一刻也停不下来，后来玩到十一点多，大家就各自洗澡睡觉了。<br>
可能因为不太适应，而且天气又热我晚上好晚才睡着，第二天一大早，乐乐就来喊我们起床，于是8点多就起来吃早餐了，看得出来她还是很想找我玩，早上吃了绿豆粥和鸡蛋饼，就又和她玩了起来，中午吃了饭，又一直玩到下午，因为前一天睡的晚，早上也起的早，我已经有点玩不动了。。于是下午我们都午睡了一会，睡了大概一个小时，乐乐又来喊我们起床，起来之后我们几个大人开始打麻将，很快又到晚上吃饭了，吃完饭我们继续打麻将，哈哈哈，真是开心啊！一天就这么过去啦。<br>
第二天早上大概9点左右起来的，大家一起吃早餐，在沙发上靠着，还有点没睡醒的我，在这个时候感觉到这样的生活真是太惬意了，悠闲自在又充实。这一天又是打麻将的一天，哈哈哈，开心！除了打麻将，就是在跟乐乐玩，时间过得太快了。。<br>
在他们家玩的这两天，我越来越感觉到，有些家庭真的是自带治愈buff，生活中的一切都让人感到舒适，欢乐和开心总是那么多，当然也有不如意的时候，但总是很短暂，他们还是很积极、平和地去生活，让靠近或者融入这个家庭的人，都被这样的氛围所治愈，这一切简直太美好了！</p>
<p>后来的一次视频聊天<br>
五一假期很快就过去啦，又回到了上班上班上班的生活，就在一个周六的晚上我靠着休息的时候收到大姨给我发的微信消息说，乐乐想跟我视频聊天，当时的心情大概是惊喜？开心？还有点没想到吧，因为平时我和家人朋友联系的都不多，更不用说视频聊天了。<br>
一接通视频，乐乐看到我就开心的笑了，她抱着一本故事书，很兴奋地说要给我看，说了一会我才明白，这本书是上次在她家里没找到的那些故事。那天我看茶几上有一本“365个故事”的书，想拿起来讲故事，结果一打开里面只有一页了（说好的365个故事呢），哈哈哈。。我还问她，怎么365个故事，只剩下一页了呢，她说因为中间的粘胶不粘了就掉了（小朋友思路越来越清晰了），后来就这一页故事，我们至少讲了一个小时，故事书上那一页的内容让我给她读了5遍以上，其它时间就是展开她天真的想象自己编了很多后续的故事。所以这天她找到掉了的故事书，就非要找我视频，给我看这本故事书前面的内容，我说下次去她家再给她讲前面的故事，她很开心的答应了。<br>
希望下次见面不要等太久喔~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生活碎片]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/sheng-huo-sui-pian/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/sheng-huo-sui-pian/">
        </link>
        <updated>2020-04-24T01:53:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>片段1<br>
某天在家办公，正好他也有时间，于是隔了三个多月久违的能呆在一起。我有工作要做，但是我就拖延，休息，于是我见证了他从中午一直忙到晚上，连话都来不及跟我说几句的场景，后来就有了这样的对话：<br>
他：现在知道我有多忙了吧？有时候一会没回你消息你就要生气。<br>
我：没有啊，我又没生气，就是发消息说你没理我啊。<br>
他：那肯定是因为我忙才没来得及回你消息啊，你看我事情这么多有时候就回不过来。<br>
我：你不说你在忙，我哪知道你能这么忙啊。（我这么一个闲人，确实想象不出来别人工作能忙到这种程度）<br>
他：（毫不讲理的说了一句）以后没回消息就代表我在忙！<br>
有的时候真是就这么不讲道理呢，觉得又好气又好笑。但是也不可以这样，最后达成协议：即使是在忙，也要回消息说在忙，我才知道是因为忙没理我。Yeah！</p>
<p>片段2<br>
某天我深更半夜的给他发语音，未接，于是作罢。<br>
第二天我问他：你有没有发现我昨天晚上给你发语音了的？<br>
他：后来睡觉的时候看到了。<br>
我：然后装作没看到？<br>
他：一问你，就又停不下来了。（可真是了解我呢！）<br>
我：你不想知道我准备说啥嘛？<br>
他：要是重要的事情你会告诉我的。（就是这么了解我，哈哈哈）<br>
我感叹真是个聪明的小伙子。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一部没有感情工作的机器]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/ru-he-cheng-wei-yi-bu-gong-zuo-de-ji-qi/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/ru-he-cheng-wei-yi-bu-gong-zuo-de-ji-qi/">
        </link>
        <updated>2020-04-02T16:12:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>真的好希望自己成为一部没有感情的工作机器呀！<br>
每天到点就开始做事，任何事情到手上就马上处理，不带任何情绪和感情到工作之中，即使遇到再神奇的同事和客户都无感，如果是这样想必就是职场中真正厉害的人了吧，哈哈哈。。<br>
我发现自己在工作中有两个缺点表现的极为明显：拖延和情绪失控。<br>
最近这段时间由于疫情的原因，之前都很抵触工作，无法进入工作状态，让我备感压力，甚至觉得无法处理好目前的工作，并且当收到一些负面情绪的反馈时，更是陷入情绪失控的状态。最近才慢慢的缓解，但是我拖延的毛病还是没有改掉，说到底还是我太懒了。每天早上9点上班我起不来，有天早上9点我收到我觉得工作能力很差的同事的邮件，还躺在床上睡觉的我想到了一个词“勤能补拙”；第二天早上依然起不来，我一边挣扎着要不要起来，一边想到了一句话“没有任何事情是能靠每天闭着眼睛睡觉能做好的”。其实我很明白，想要得到自己想要的生活，就必须要付出对应的努力，不能每天这么懒，但很多时候还是做不到，所以想要的生活就始终都遥不可及。<br>
并且最近工作中遇到一件很神奇的事情，领导安排我和同事A去做客户要求新增的工作，领导说我负责沟通工作流程，同事A负责做具体的事情，我和同事A并不是一个部门的，平时负责处理的事情也完全不同。从一开始收到这样的工作安排我就感觉奇怪，等到慢慢接触到具体事情的时候，我更加不明白了。具体的事情大概是这样：我需要和客户B、客户C、客户D三人进行频繁的沟通来确认十几二十件事务的具体流程，然后把每件事情操作流程细节都弄清楚了之后，再告诉我的同事A需要怎么做，并且要验证同事A处理的结果符合客户的要求。我发现我在其中完全就是把客户繁琐的要求转述给同事A，这需要我花大量的时间在同事和客户之间进行沟通，为什么不直接让客户把要求告诉同事A，然后她直接去做不就行了？带着这样的疑问，我给我的领导打了2次电话，一次微信沟通，我才终于弄明白为什么要这么安排，我的领导说大领导觉得同事A不具备梳理事务流程的能力，所以让我来梳理所有事务的流程，然后她来做，等流程都弄清楚了我基本就可以不用管了。虽然还是不能理解这样的工作安排，但是也只能按领导的安排去做了。现在目前接触到了其中五六件事情的处理，我都有些时候感觉很崩溃了，每件事情我跟客户基本需要确认一次流程，然后告诉同事A，说了具体流程之后同事A可能还要再问我4、5遍这个事情怎么做，就连发出的每条消息、每个邮件她都要来问我是不是这么发；有的问题稍微复杂一点，在我很尽力的想跟她讲清楚的时候，她直接说她已经懵了，我很绝望。并且对她做的每件事我都要确认是否符合客户的要求，如果做的不对，我要再跟她讲怎么不对，具体应该怎么做。说真的，我从来没见过这样的工作安排。<br>
所以这几天事情总是忙不停，忙碌的过程中难免就会产生一些负面情绪，因为要不停的在客户和同事之间进行沟通（同事A还是妹纸，女生之间有些关系是很微妙的，处理的时候也得小心翼翼的），还要确保事情正常推进，总还是觉得有些压力。这个时候就觉得，如果自己可以变成一台没有感情的工作机器，想必就没有这些烦恼了，事情来了就只管做，什么也不想，只追求推进事情达到最终的结果，不带入任何情绪到工作中，那样肯定会少很多崩溃、抓狂的瞬间了。<br>
漫长的职业生涯中，我还需要苦苦修炼啊。。何时才能成为一台没有感情的工作机器呢？</p>
<p>最近晚上睡觉前每天脑袋里就开始放电影，不管睡的多晚，一闭上眼就开始不受控制的想很多事情，比如说会想明天工作要做什么事，要怎么做，跟谁发什么消息，说什么内容，发邮件的话怎么写，甚至会想很久之后如果在面试，别人问我一个什么问题，我要怎么回答，就这样不停不停的。。。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我不想拥有一双清醒的眼睛]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/wo-bu-xiang-yong-you-yi-shuang-qing-xing-de-yan-jing/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/wo-bu-xiang-yong-you-yi-shuang-qing-xing-de-yan-jing/">
        </link>
        <updated>2020-03-18T15:06:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>标题的这句话是我在刚刚洗澡的时候想到的，大概洗澡让人太放松又心情好了，洗着洗着一些有趣的想法就在缓缓上升的水蒸气中蹦蹦跳跳地冒出来了。<br>
其实一直不太喜欢记录悲观的东西，但是想了想能勇敢的面对内心的痛苦，也是一种乐观吧。<br>
“我不想拥有一双清醒的眼睛”，本来这句话，我想发到仅自己可见的朋友圈里记录下来，又觉得可以展开来说说，于是就打开了电脑。会突然想到这句话，大概是因为最近在家里和父母相处的时候有一些不愉快，不过不光是和他们吧，任何与我亲近的人，或多或少都会让我有这种不愉快的感觉，所以我在反思自己为什么总会陷入这样的困扰之中？答案应该就是这双太过清醒的眼睛吧。由于我的思维习惯，我喜欢在做一件事情（这里指生活琐事）之前，考虑到之后的很多步骤，所以如果对方的某个行为在当时看来没有问题，但是我判断在之后会产生不好的影响，我便要制止这样的事情发生，当然很多时候我确实是把事情安排的更加妥当了，这样让我更加坚信这种清醒是对的，看别人看不到的事，提醒别人或让自己去改变让事情有更好的结果。<br>
虽然我的初衷是好的，是希望任何事情都能有好的发展走向，但是很多时候一些行为动作总显得有些突兀，对别人而言，可能一时半会无法接受，当别人无法接受的时候，我需要用很多的言语去解释，也许解释了对方理解了就照做了，发现结果真的不错；也许解释了对方不接受，甚至会引发矛盾，徒增烦恼。反正不管如何我是觉得累的，拥有一双清醒的眼睛太累了，因为当你看到一些“隐形”的事物时，你是很难对它无动于衷的，甚至有时身边的人还会依赖你这双清醒的眼睛来掌控节奏，他们便什么也不需要管，如果你不做任何事，“隐形”的事物并不会消失，旁人也就任由事情往不那么好的方向发展（不那么好在我定义里便是一些我不愿意看到的景象）。<br>
但是当我转念一想，其实很多人不都是像我身边的大多数人那样生活吗？他们不那么追求事事都要有个更好的结果，也一样对自己的生活满意。或许我把自己对事物的看法定义太强加于身边亲近的人了，虽然美其名曰“为他们好”，但通常随之而来就有很多不愉快的事情，反而自己还觉得很累，很失望。<br>
写到最后，我想我也不能把我这双清醒的眼睛给蒙起来，而是要适当的放过自己，也放过那些与我亲近的人，看到一些事情会往不那么好的方向发展的时候，自己有能力去改变就自己去做，没有能力去做也就罢了，或者说心情好的时候就努力点去让这件事变得更好些，心情不好就别管那么多啦，先让心情好起来再说！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写在26岁来临之际]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/xie-zai-26-sui-lai-lin-zhi-ji/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/xie-zai-26-sui-lai-lin-zhi-ji/">
        </link>
        <updated>2020-03-06T17:06:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大半夜把电脑抱到床上，打标题的时候还差点打成了“36岁”，把我自己都吓了一跳。。<br>
今天阿杰催我更新了，其实这篇文章我之前就有念头要写，但是有点害怕把这个过于悲观的自己定格下来的过程，所以就放弃了。趁最近有一些想法，还是记录下来吧。<br>
以前吧，总觉得出大学没多久，还年轻，还有很多试错的机会，不论是工作还是爱情都是如此。可是随着年龄的增长各方面的压力就慢慢的来了，从一开始我就不是一个很有事业心的人，没有觉得自己的工作一定要发展到什么程度，赚多少钱，这些都没想过，可以说对工作也没有什么明确的目标吧，但是到了现在，这个适婚的年龄，还没有要结婚的想法的时候，就会忍不住问自己，感情没什么进展的时候，是不是其它方面应该做得比较优秀呢？在我这里好像也没有，因为不论是对待工作还是感情，我一直都是很任性的态度，不想后果，也不追求什么结果，只在乎自己一时的开心，以至于，当我发现自己在结婚生子这件事上赶不上同龄人的脚步时，其它方面也没有什么可以支撑我，让我觉得我好像还不错的，我就在想我该努力了。<br>
继续说结婚的话题吧，这隔离的一个多月，我所经历的生活。因为疫情的原因，封城那天我妈跟我一起回家了，所以我爸、我妈和我在一起相处了这么一个多月。他们在我大学的时候就离婚了，但是可能都是考虑到我，他们也都没有开始自己新的生活，就这么我们三个人各自过着各自的生活。刚开始的时候，我们一起吃饭，有说有笑，我还觉得这种生活真是难得，心里窃喜，如果没有这个疫情恐怕很难有这样的机会。我总也记得有次我哭着跟我之前的男朋友说你知道我们（指我爸妈）有多久没有在一起吃饭了吗？因为那次我跟他说我生日的时候和爸妈吃了个饭，说着就哭了，他可能有点没想到我会有这样的反应，可能每个生活在完整家庭里的孩子都很难想象到我的心情吧，正如这次的疫情，武汉之外的人也是无法对武汉人感同身受的。<br>
因为我和我的父母最近几年长期都不是生活在一起，加上他们之间本来就会因为性格的原因总会有一些大大小小的矛盾。逐渐地我的窃喜消失了，我害怕过这样的生活，我甚至觉得我们三个没办法在一个屋檐下相处，再也不可能回到自己童年看到的那个美好的生活，但我没得选，加上一开始生病感冒发烧，我过得很难过很压抑。有一次我给他打电话，哭得很大声，当时我爸妈也都在家，我就那么边说边哭，他安慰了我很长时间。但是那天开始我有了不想结婚的想法。。。<br>
因为我发现我的情绪太容易崩溃了，因为我看到了太多感情破碎之后他们是怎么互相伤害了对方，也对我产生了很深的影响，因为我过了太多在他们面前小心翼翼、察言观色，想阻止他们吵架，但最后还是失去控制吵得不可开交的日子，即使在家里只要我说话，我爸妈基本是不敢不听的。所以当我回顾自己的感情的时候，我发现我始终无法摆脱原生家庭给我带来的痛，以至于我把这种痛传递给了原本自己很爱的人，不应该是这样的，好的感情一定不是这样的。也是那次哭的很惨的时候，我说了一句话，我总觉得不管我现在的生活过得怎么样，总用一天是会好起来的，我能过上我想要的生活，但是我现在不这么觉得了。当我说出这样的话时 ，我是真的绝望，我觉得我的一生都要背负这可怕的影响生活下去了，在任何我洋洋得意的时候，这种影响的爆发能瞬间让我跌入谷底，这次，我大概不会着急要马上往上爬了，我想坐在谷底好好想想。<br>
其实最近这段时间，他们相处的越来越融洽了，在我的各种指导和精神灌输之下，他们也越来越注意自己和对方相处的方式，改正自己不好的地方，我们一起吃火锅喝啤酒，聊了很多这么几十年可能都没聊的话，有些心结算是慢慢打开了，可是冰冻三尺非一日之寒，我不奢求更多，我很满意现在的状态了。<br>
回到我自己的感情。以前我很依赖爱情，我花了很多的时间和心思在谈恋爱这件事上，可能因为自己做得不够好，或者没有缘分，也全部都是没有结果。遇到过自己不那么爱的人，刚开始相处觉得喜欢，可是相处的越久越了解却发现并不是一路人，或许他也并不那么喜欢我。后来遇到了很喜欢我的人，我也可以开心的和他相处，可是总也很难有那种怦然心动的感觉，而是更多的时候在享受他给我的爱，我发现我并不够喜欢他。再后来我遇到了我很喜欢的人，喜欢到看到手机屏幕点亮时只要出现了他的名字，不论是短信、微信、电话，不需要知道内容我都能心跳加速的那种，会笑起来，会开心，但是在这段感情中我始终没有那种被坚定选择的感觉。再后来我遇到了那个让我感觉到被坚定选择的那个人，我们互相都很喜欢，在一起特别开心，我有说不完的话，他有耐心听，我有发不完的脾气，他有耐心哄，可是吵架多了也一样伤感情，并且因为一些家庭的原因，我并不是很愿意和他结婚，简单的说我不太喜欢他的家人，所以当他说要我去他家吃饭，跟他一起去看房子装修的时候，我怎么也没答应，结果就不欢而散吧，迎来的是更多的争吵但彼此都有很多的不舍。所以复盘这些感情，我发现，当对方不够喜欢我的时候→我想找喜欢我的→找到喜欢我的→我发现我不够喜欢对方→我找到我喜欢的→我发现对方又不那么爱我→当我找到互相很喜欢的→我又发现因为家庭原因我不想跟他一直走下去，感情对我来说，可真是个大难题啊！<br>
对于不结婚的这个想法，不知道会持续多久，只是不会再去刻意追求结婚这件事的进度了，直到我遇到了那个让我愿意一直一直跟他生活在一起的人，也许就不会这么想了。那个人来与不来，什么时候来，都没有关系。不过在他出现之前，我不想再浪费了。<br>
今天把朋友圈设置三天可见了，这个功能出来很长时间了，我没有设置，因为我喜欢用朋友圈记录我每段时间的心情，可能我每次翻回去听那些歌的时候，我都能回想起自己当时正经历什么样的事情，听这首歌的时候是怎么样的生活状态，没有设置三天可见，也是希望能被人读懂吧。三天可见大概是进入社会的成年人该有的自觉吧，没有什么人会关心你一天到晚那些琐碎的事情、无处安放的情绪，所以我也在提醒自己尽量的，少发朋友圈。还是希望有一天能回归全部可见的状态，因为我想活成自己，而不是社会想让我成为的样子，当我足够自信的时候，当我能成为闪闪发光的自己的时候。<br>
我想这就是生活吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[后遗症]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/hou-yi-zheng/</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/hou-yi-zheng/">
        </link>
        <updated>2019-12-27T01:17:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大概就是今年留下的后遗症吧<br>
很少很少会打车，除非真的快要迟到了<br>
周末坐地铁回家会觉得地铁好贵，甚至会想要不要换公交，但是地铁真的方便的多<br>
平时能坐公交就不会坐地铁，因为公交基本都要便宜一些<br>
点外卖如果20块钱以上就会觉得贵<br>
就连过早都会考虑是买5块钱的豆皮还是3块钱的煎包，就差2块钱而已<br>
不管是在实体店还是网上买衣服或者生活用品，都会考虑很久，觉得确实需要并且价格合适才会买，有的东西过了那个想买的阶段可能就不买了，之后也觉得不怎么需要<br>
想去看电影都会觉得电影票又是一笔支出<br>
很长时间都没有打开淘宝和京东</p>
<p>这些是往年都没有过的生活方式<br>
现在有时候还是会习惯性的像这样生活<br>
然后又突然发现不必再这么过了</p>
<p>其实现在想想，也没有觉得这样节约的生活会让自己不开心吧，因为有些时候真的能减少一些不必要的开销，以前花钱确实不会怎么去考虑太多。希望以后在吃饭、出行和看电影这些方面就不用这么节约啦，在买东西的时候还是要买自己确实需要的东西才好。<br>
还有就是要存一点钱，不能每个月月光了，这样的话再换工作也不用生活的这么艰难了。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>