<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://onesmao.com</id>
    <title>一只小猫</title>
    <updated>2020-04-02T16:29:22.690Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://onesmao.com"/>
    <link rel="self" href="https://onesmao.com/atom.xml"/>
    <subtitle>我是猫。还没有名字。</subtitle>
    <logo>https://onesmao.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://onesmao.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 一只小猫</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一部没有感情工作的机器]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/ru-he-cheng-wei-yi-bu-gong-zuo-de-ji-qi</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/ru-he-cheng-wei-yi-bu-gong-zuo-de-ji-qi">
        </link>
        <updated>2020-04-02T16:12:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>真的好希望自己成为一部没有感情的工作机器呀！<br>
每天到点就开始做事，任何事情到手上就马上处理，不带任何情绪和感情到工作之中，即使遇到再神奇的同事和客户都无感，如果是这样想必就是职场中真正厉害的人了吧，哈哈哈。。<br>
我发现自己在工作中有两个缺点表现的极为明显：拖延和情绪失控。<br>
最近这段时间由于疫情的原因，之前都很抵触工作，无法进入工作状态，让我备感压力，甚至觉得无法处理好目前的工作，并且当收到一些负面情绪的反馈时，更是陷入情绪失控的状态。最近才慢慢的缓解，但是我拖延的毛病还是没有改掉，说到底还是我太懒了。每天早上9点上班我起不来，有天早上9点我收到我觉得工作能力很差的同事的邮件，还躺在床上睡觉的我想到了一个词“勤能补拙”；第二天早上依然起不来，我一边挣扎着要不要起来，一边想到了一句话“没有任何事情是能靠每天闭着眼睛睡觉能做好的”。其实我很明白，想要得到自己想要的生活，就必须要付出对应的努力，不能每天这么懒，但很多时候还是做不到，所以想要的生活就始终都遥不可及。<br>
并且最近工作中遇到一件很神奇的事情，领导安排我和同事A去做客户要求新增的工作，领导说我负责沟通工作流程，同事A负责做具体的事情，我和同事A并不是一个部门的，平时负责处理的事情也完全不同。从一开始收到这样的工作安排我就感觉奇怪，等到慢慢接触到具体事情的时候，我更加不明白了。具体的事情大概是这样：我需要和客户B、客户C、客户D三人进行频繁的沟通来确认十几二十件事务的具体流程，然后把每件事情操作流程细节都弄清楚了之后，再告诉我的同事A需要怎么做，并且要验证同事A处理的结果符合客户的要求。我发现我在其中完全就是把客户繁琐的要求转述给同事A，这需要我花大量的时间在同事和客户之间进行沟通，为什么不直接让客户把要求告诉同事A，然后她直接去做不就行了？带着这样的疑问，我给我的领导打了2次电话，一次微信沟通，我才终于弄明白为什么要这么安排，我的领导说大领导觉得同事A不具备梳理事务流程的能力，所以让我来梳理所有事务的流程，然后她来做，等流程都弄清楚了我基本就可以不用管了。虽然还是不能理解这样的工作安排，但是也只能按领导的安排去做了。现在目前接触到了其中五六件事情的处理，我都有些时候感觉很崩溃了，每件事情我跟客户基本需要确认一次流程，然后告诉同事A，说了具体流程之后同事A可能还要再问我4、5遍这个事情怎么做，就连发出的每条消息、每个邮件她都要来问我是不是这么发；有的问题稍微复杂一点，在我很尽力的想跟她讲清楚的时候，她直接说她已经懵了，我很绝望。并且对她做的每件事我都要确认是否符合客户的要求，如果做的不对，我要再跟她讲怎么不对，具体应该怎么做。说真的，我从来没见过这样的工作安排。<br>
所以这几天事情总是忙不停，忙碌的过程中难免就会产生一些负面情绪，因为要不停的在客户和同事之间进行沟通（同事A还是妹纸，女生之间有些关系是很微妙的，处理的时候也得小心翼翼的），还要确保事情正常推进，总还是觉得有些压力。这个时候就觉得，如果自己可以变成一台没有感情的工作机器，想必就没有这些烦恼了，事情来了就只管做，什么也不想，只追求推进事情达到最终的结果，不带入任何情绪到工作中，那样肯定会少很多崩溃、抓狂的瞬间了。<br>
漫长的职业生涯中，我还需要苦苦修炼啊。。何时才能成为一台没有感情的工作机器呢？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我不想拥有一双清醒的眼睛]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/wo-bu-xiang-yong-you-yi-shuang-qing-xing-de-yan-jing</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/wo-bu-xiang-yong-you-yi-shuang-qing-xing-de-yan-jing">
        </link>
        <updated>2020-03-18T15:06:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>标题的这句话是我在刚刚洗澡的时候想到的，大概洗澡让人太放松又心情好了，洗着洗着一些有趣的想法就在缓缓上升的水蒸气中蹦蹦跳跳地冒出来了。<br>
其实一直不太喜欢记录悲观的东西，但是想了想能勇敢的面对内心的痛苦，也是一种乐观吧。<br>
“我不想拥有一双清醒的眼睛”，本来这句话，我想发到仅自己可见的朋友圈里记录下来，又觉得可以展开来说说，于是就打开了电脑。会突然想到这句话，大概是因为最近在家里和父母相处的时候有一些不愉快，不过不光是和他们吧，任何与我亲近的人，或多或少都会让我有这种不愉快的感觉，所以我在反思自己为什么总会陷入这样的困扰之中？答案应该就是这双太过清醒的眼睛吧。由于我的思维习惯，我喜欢在做一件事情（这里指生活琐事）之前，考虑到之后的很多步骤，所以如果对方的某个行为在当时看来没有问题，但是我判断在之后会产生不好的影响，我便要制止这样的事情发生，当然很多时候我确实是把事情安排的更加妥当了，这样让我更加坚信这种清醒是对的，看别人看不到的事，提醒别人或让自己去改变让事情有更好的结果。<br>
虽然我的初衷是好的，是希望任何事情都能有好的发展走向，但是很多时候一些行为动作总显得有些突兀，对别人而言，可能一时半会无法接受，当别人无法接受的时候，我需要用很多的言语去解释，也许解释了对方理解了就照做了，发现结果真的不错；也许解释了对方不接受，甚至会引发矛盾，徒增烦恼。反正不管如何我是觉得累的，拥有一双清醒的眼睛太累了，因为当你看到一些“隐形”的事物时，你是很难对它无动于衷的，甚至有时身边的人还会依赖你这双清醒的眼睛来掌控节奏，他们便什么也不需要管，如果你不做任何事，“隐形”的事物并不会消失，旁人也就任由事情往不那么好的方向发展（不那么好在我定义里便是一些我不愿意看到的景象）。<br>
但是当我转念一想，其实很多人不都是像我身边的大多数人那样生活吗？他们不那么追求事事都要有个更好的结果，也一样对自己的生活满意。或许我把自己对事物的看法定义太强加于身边亲近的人了，虽然美其名曰“为他们好”，但通常随之而来就有很多不愉快的事情，反而自己还觉得很累，很失望。<br>
写到最后，我想我也不能把我这双清醒的眼睛给蒙起来，而是要适当的放过自己，也放过那些与我亲近的人，看到一些事情会往不那么好的方向发展的时候，自己有能力去改变就自己去做，没有能力去做也就罢了，或者说心情好的时候就努力点去让这件事变得更好些，心情不好就别管那么多啦，先让心情好起来再说！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写在26岁来临之际]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/xie-zai-26-sui-lai-lin-zhi-ji</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/xie-zai-26-sui-lai-lin-zhi-ji">
        </link>
        <updated>2020-03-06T17:06:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大半夜把电脑抱到床上，打标题的时候还差点打成了“36岁”，把我自己都吓了一跳。。<br>
今天阿杰催我更新了，其实这篇文章我之前就有念头要写，但是有点害怕把这个过于悲观的自己定格下来的过程，所以就放弃了。趁最近有一些想法，还是记录下来吧。<br>
以前吧，总觉得出大学没多久，还年轻，还有很多试错的机会，不论是工作还是爱情都是如此。可是随着年龄的增长各方面的压力就慢慢的来了，从一开始我就不是一个很有事业心的人，没有觉得自己的工作一定要发展到什么程度，赚多少钱，这些都没想过，可以说对工作也没有什么明确的目标吧，但是到了现在，这个适婚的年龄，还没有要结婚的想法的时候，就会忍不住问自己，感情没什么进展的时候，是不是其它方面应该做得比较优秀呢？在我这里好像也没有，因为不论是对待工作还是感情，我一直都是很任性的态度，不想后果，也不追求什么结果，只在乎自己一时的开心，以至于，当我发现自己在结婚生子这件事上赶不上同龄人的脚步时，其它方面也没有什么可以支撑我，让我觉得我好像还不错的，我就在想我该努力了。<br>
继续说结婚的话题吧，这隔离的一个多月，我所经历的生活。因为疫情的原因，封城那天我妈跟我一起回家了，所以我爸、我妈和我在一起相处了这么一个多月。他们在我大学的时候就离婚了，但是可能都是考虑到我，他们也都没有开始自己新的生活，就这么我们三个人各自过着各自的生活。刚开始的时候，我们一起吃饭，有说有笑，我还觉得这种生活真是难得，心里窃喜，如果没有这个疫情恐怕很难有这样的机会。我总也记得有次我哭着跟我之前的男朋友说你知道我们（指我爸妈）有多久没有在一起吃饭了吗？因为那次我跟他说我生日的时候和爸妈吃了个饭，说着就哭了，他可能有点没想到我会有这样的反应，可能每个生活在完整家庭里的孩子都很难想象到我的心情吧，正如这次的疫情，武汉之外的人也是无法对武汉人感同身受的。<br>
因为我和我的父母最近几年长期都不是生活在一起，加上他们之间本来就会因为性格的原因总会有一些大大小小的矛盾。逐渐地我的窃喜消失了，我害怕过这样的生活，我甚至觉得我们三个没办法在一个屋檐下相处，再也不可能回到自己童年看到的那个美好的生活，但我没得选，加上一开始生病感冒发烧，我过得很难过很压抑。有一次我给他打电话，哭得很大声，当时我爸妈也都在家，我就那么边说边哭，他安慰了我很长时间。但是那天开始我有了不想结婚的想法。。。<br>
因为我发现我的情绪太容易崩溃了，因为我看到了太多感情破碎之后他们是怎么互相伤害了对方，也对我产生了很深的影响，因为我过了太多在他们面前小心翼翼、察言观色，想阻止他们吵架，但最后还是失去控制吵得不可开交的日子，即使在家里只要我说话，我爸妈基本是不敢不听的。所以当我回顾自己的感情的时候，我发现我始终无法摆脱原生家庭给我带来的痛，以至于我把这种痛传递给了原本自己很爱的人，不应该是这样的，好的感情一定不是这样的。也是那次哭的很惨的时候，我说了一句话，我总觉得不管我现在的生活过得怎么样，总用一天是会好起来的，我能过上我想要的生活，但是我现在不这么觉得了。当我说出这样的话时 ，我是真的绝望，我觉得我的一生都要背负这可怕的影响生活下去了，在任何我洋洋得意的时候，这种影响的爆发能瞬间让我跌入谷底，这次，我大概不会着急要马上往上爬了，我想坐在谷底好好想想。<br>
其实最近这段时间，他们相处的越来越融洽了，在我的各种指导和精神灌输之下，他们也越来越注意自己和对方相处的方式，改正自己不好的地方，我们一起吃火锅喝啤酒，聊了很多这么几十年可能都没聊的话，有些心结算是慢慢打开了，可是冰冻三尺非一日之寒，我不奢求更多，我很满意现在的状态了。<br>
回到我自己的感情。以前我很依赖爱情，我花了很多的时间和心思在谈恋爱这件事上，可能因为自己做得不够好，或者没有缘分，也全部都是没有结果。遇到过自己不那么爱的人，刚开始相处觉得喜欢，可是相处的越久越了解却发现并不是一路人，或许他也并不那么喜欢我。后来遇到了很喜欢我的人，我也可以开心的和他相处，可是总也很难有那种怦然心动的感觉，而是更多的时候在享受他给我的爱，我发现我并不够喜欢他。再后来我遇到了我很喜欢的人，喜欢到看到手机屏幕点亮时只要出现了他的名字，不论是短信、微信、电话，不需要知道内容我都能心跳加速的那种，会笑起来，会开心，但是在这段感情中我始终没有那种被坚定选择的感觉。再后来我遇到了那个让我感觉到被坚定选择的那个人，我们互相都很喜欢，在一起特别开心，我有说不完的话，他有耐心听，我有发不完的脾气，他有耐心哄，可是吵架多了也一样伤感情，并且因为一些家庭的原因，我并不是很愿意和他结婚，简单的说我不太喜欢他的家人，所以当他说要我去他家吃饭，跟他一起去看房子装修的时候，我怎么也没答应，结果就不欢而散吧，迎来的是更多的争吵但彼此都有很多的不舍。所以复盘这些感情，我发现，当对方不够喜欢我的时候→我想找喜欢我的→找到喜欢我的→我发现我不够喜欢对方→我找到我喜欢的→我发现对方又不那么爱我→当我找到互相很喜欢的→我又发现因为家庭原因我不想跟他一直走下去，感情对我来说，可真是个大难题啊！<br>
对于不结婚的这个想法，不知道会持续多久，只是不会再去刻意追求结婚这件事的进度了，直到我遇到了那个让我愿意一直一直跟他生活在一起的人，也许就不会这么想了。那个人来与不来，什么时候来，都没有关系。不过在他出现之前，我不想再浪费了。<br>
今天把朋友圈设置三天可见了，这个功能出来很长时间了，我没有设置，因为我喜欢用朋友圈记录我每段时间的心情，可能我每次翻回去听那些歌的时候，我都能回想起自己当时正经历什么样的事情，听这首歌的时候是怎么样的生活状态，没有设置三天可见，也是希望能被人读懂吧。三天可见大概是进入社会的成年人该有的自觉吧，没有什么人会关心你一天到晚那些琐碎的事情、无处安放的情绪，所以我也在提醒自己尽量的，少发朋友圈。还是希望有一天能回归全部可见的状态，因为我想活成自己，而不是社会想让我成为的样子，当我足够自信的时候，当我能成为闪闪发光的自己的时候。<br>
我想这就是生活吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[后遗症]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/hou-yi-zheng</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/hou-yi-zheng">
        </link>
        <updated>2019-12-27T01:17:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大概就是今年留下的后遗症吧<br>
很少很少会打车，除非真的快要迟到了<br>
周末坐地铁回家会觉得地铁好贵，甚至会想要不要换公交，但是地铁真的方便的多<br>
平时能坐公交就不会坐地铁，因为公交基本都要便宜一些<br>
点外卖如果20块钱以上就会觉得贵<br>
就连过早都会考虑是买5块钱的豆皮还是3块钱的煎包，就差2块钱而已<br>
不管是在实体店还是网上买衣服或者生活用品，都会考虑很久，觉得确实需要并且价格合适才会买，有的东西过了那个想买的阶段可能就不买了，之后也觉得不怎么需要<br>
想去看电影都会觉得电影票又是一笔支出<br>
很长时间都没有打开淘宝和京东</p>
<p>这些是往年都没有过的生活方式<br>
现在有时候还是会习惯性的像这样生活<br>
然后又突然发现不必再这么过了</p>
<p>其实现在想想，也没有觉得这样节约的生活会让自己不开心吧，因为有些时候真的能减少一些不必要的开销，以前花钱确实不会怎么去考虑太多。希望以后在吃饭、出行和看电影这些方面就不用这么节约啦，在买东西的时候还是要买自己确实需要的东西才好。<br>
还有就是要存一点钱，不能每个月月光了，这样的话再换工作也不用生活的这么艰难了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[倒数]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/dao-shu</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/dao-shu">
        </link>
        <updated>2019-12-21T02:12:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从25岁开始，感觉生活开始倒数了，30岁之前要完成的事情，会随着时间的流逝越来越躲不掉了，所以25岁的时候我总在想26岁的时候我该做些什么，很多时候我都以为我已经26了，可能到26的时候也会如此吧，越来越觉得时间的宝贵，挥霍不起了。<br>
一直以来，我仿佛始终都觉得对下个阶段的生活我还没有准备好，所以我只敢谈恋爱，不敢结婚，我害怕在一起时间长了就要被安排谈婚论嫁的那种感觉，如果要到这一步我又会开始重新审视这段关系，审视的结果当然就是我不愿意，我无法这么进入下个阶段，那到底什么样才算是准备好了？我不知道。如果一直都觉得没准备好怎么办？不可能30岁都不结婚吧？<br>
以我现在的想法，感情上的事明年就不会再考虑了，明年就专注做自己想做的事情的吧，重新整理下现在的生活，我想看看按照这个方向努力一年能达到什么样的效果，因为我好像从未这么好好的停下来过。如果在这上面花费一年的时间，那就意味着在这30岁的倒数中我真的离得越来越近了，我不想再焦虑下去了，就在2021年结婚吧！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[来自父母的电话]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/lai-zi-fu-mu-de-dian-hua</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/lai-zi-fu-mu-de-dian-hua">
        </link>
        <updated>2019-12-20T02:11:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>可能是一个人生活习惯了，也可能是和父母之间相处的氛围让我有些无所适从，所以我总很怕接到他们的电话，也怕收到他们的微信消息。<br>
随着自己年龄的增长，父母开始慢慢透露些身体怎么不好的讯息给我，或者父母的父母身体不好的情况，我知道这些事情多多少少总要面对，可是摆在面前时，还是百感交集。近几年我哥哥和姐姐的爷爷去世了，知道这些的时候我总会陷入深深的担忧，也觉得很难过。所以很多时候我尽量的多回家，多去陪陪自己的家人，即使这样，还是觉得不安。<br>
前天晚上接到我爸的电话，声音有点低沉，一开始喊我名字的时候，说实话我心里更是害怕，因为上周回家的时候，我爸爸和奶奶告诉我，爷爷膝盖不舒服，住院住了十天，这也是我回家了他们才告诉我，所以我怕的是突然打来电话会说的是比住院什么的更严重的事情。还好只是虚惊一场（这个时候我觉得虚惊一场这个词实在是太好了），他话锋一转，跟我说他换手机了，问我家里wifi密码多少。。。What?！家里wifi密码明明是他自己设的，现在又来问我，我就告诉他了。第二天晚上又来电话，我心情平静多了，告诉我他连上wifi了，然后叮嘱了一番吃饱穿暖早点睡觉，几十秒的对话就结束了。<br>
跟我妈则是聊微信比较多，但是我也“不喜欢”收到她的微信消息，因为每次看到她发消息来我总会有莫名的压力。更多的是关心我生活过得怎么样，有没有买新的衣服或者自己想要的东西什么的，家里卫生打扫了没有、衣服洗了没有、猫睡觉的垫子洗了没有，各种各种。。。我妈是一个太细心的人，细心到每次她来我这里，只要哪里有一点点改变她都能看得出来，有点阔怕吧，哈哈。<br>
害怕接到他们的电话或是微信消息，可能是我觉得只要不联系，大家肯定都相安无事，我这想法也挺神奇的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从什么时候开始熬夜]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/cong-shi-me-shi-hou-kai-shi-ao-ye</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/cong-shi-me-shi-hou-kai-shi-ao-ye">
        </link>
        <updated>2019-12-20T01:04:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>从2018年开始，渐渐的喜欢熬夜，凌晨一点两点三点四点，第二天一样起来上班，因为那个时候早上上班时间也比较随意，规定8：30上班，领导改成9点，实际都是十点十一点才去，上班的时候困成狗，心想今天回去一定要早点睡，但是一下班，又会执着的熬夜，就好像每天有说不完的话，一定要在当天说完，第二天又有好多好多话要说，而对方也是会迁就，一起熬夜，即使有时候想早睡，也被我拖到很晚。后来可能没有那么多话了，我还是要晚睡，因为这个不好的习惯我被说了很多次，但就是不愿意改。直到现在，快两年了，好难改过来。<br>
只是记录吧，其实我也分不清是全情投入的喜欢还是在消耗自己无处安放的情绪了。<br>
希望以后不要再这么多话了。（一大早就被这评论带的这么丧，害！）<br>
<img src="https://onesmao.com/post-images/1576805246055.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[洗澡的随想]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/xi-zao-de-sui-xiang</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/xi-zao-de-sui-xiang">
        </link>
        <updated>2019-12-14T03:11:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现在的我刚刚洗了澡吹了头发，把电脑打开听歌，开始码字。（阿喵在旁边专心致志的啃我的电脑包，没错，他始终负责捣乱就对了！）<br>
今天洗澡的时候，我感觉到我终于拥有了自己的周末啊，可以按自己的想法安排下这两天的时间。会有这样的想法，大概是之前的生活很多时候处于时间会被突然占据的情况，没有预先沟通，可能某个时间就会临时被安排一些事情，所以我总是习惯的把周末的时间空出来，这样即使有什么事情也不会打乱我自己的计划，当然，我的计划就是没有计划。或者我会根据别人的时间来安排我周末的事情，这样持续的时间久了，我就没有属于自己的周末了。所以现在的生活真是自由了很多，也更轻松。<br>
我也开始问自己，到底什么才是自己想做的事情呢。<br>
一年快要结束了，就好像新的一页就要被打开了，我又在想明年还有哪些事情要做，因为我发现如果我不把自己想做的事情提上日程可能一辈子都做不成，我好像更擅长保持现状（真的太懒了）。2018年是非常平淡的一年，也是我工作最稳定的一年，这一年我想要的物质上的东西都在一件一件的得到，购物的习惯是如果喜欢想要的东西在一千块钱以下，基本不会怎么考虑就买了；然而时间很快的来到了悲剧的2019年，工作上的不顺利、频繁的换工作，让我连买个几十块钱的东西可能都要考虑半天，但是比较幸运的是，现在工作的内容是我更加喜欢的，和以前的工作是不同的方向，要努力学习的地方还有很多。明年想买的东西：戴森吹风机、新iphone、电竞椅、一袋奶粉，想要去一个城市旅游。这些算是目标吧，不强求一定做到，但是会尽力。（其实我还想买新的airpods，不过这些已经够多了，估计这个难以实现）<br>
说下这个周末的安排，等下去弄点吃的，下午把衣服洗一下，房间打扫一下，然后回家，开始愉快的玩耍吃肉，明天晚上回来大概67点，把这周的ppt做出来，最好别拖到周一，周一把需求文档整理出来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年会节目小日记]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/nian-hui-jie-mu-xiao-ri-ji</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/nian-hui-jie-mu-xiao-ri-ji">
        </link>
        <updated>2019-12-09T09:07:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>12.9<br>
参加年会我最希望的就是默默的吃一顿然后回家，不过之前都有被安排主持唱歌什么的，不好拒绝就只能答应了，但是我自己是不太喜欢的。<br>
这次又到年会时间，本来也是不想参与，还是架不住同事盛情邀请，我竟然答应了跳舞！没错，就是跳舞！！不过这次的心情会和以往有些不一样，没有那种很强烈的被迫的感觉，反倒是自己觉得好玩就参加了。我想这次会有不同的心理可能也和部门同事相处的氛围有关系吧，来公司的时间不长，还挺想融入他们的。（今天早上出门太晚了，从电梯出来碰到同事，同事拿着一杯豆浆一个包子，我说我都来不及买过早的，同事问我要不要喝豆浆，虽然没有要，但是心里还是觉得开心的，这大概是我会喜欢这里的原因，一件小事——12.10）<br>
我们跳舞呢，他们选了一个极其优美的我也没怎么见过的伞舞《青花瓷》，就是拿着伞跳的那种，我本来以为会是抖音很嗨的那种舞。群里发了视频出来我一直也没看，因为我内心还是有点不敢面对这种类型的舞的。然后我们的老师是两位已经离职了的妹纸，她们会回公司来教我们，到时候还会一起表演。没见到老师之前，心里还是忐忑不安的，也很害怕学不好，因为跳舞我是真的没接触，不知道哪来的勇气就答应了。<br>
上周六的时候，有个妹纸来教我们了，她超级瘦，一跳舞就能看出来是专业的，瞬间稍微安心了一点。刚开始学还是很懵的，动作也记不住，好在妹纸还是很耐心的教我们，其它同事都估计跟我差不多，没有基础，所以学的过程还是很欢乐的，有的动作被大家跳的很搞笑。因为学习起来对我们来说还是有点难度，旁边妹纸有时会说我们应该去演个小品的，觉得小品比这个简单多了，各种打岔开玩笑。一起跳舞的几个同事我平时都接触的少，最多就是找她们拿下测试的手机用下，不过这次一起学跳舞，就熟悉了很多，一下午的时间过的很快，站了一下午还是有点消耗体力的，然后同事给我们一个人点了杯奶茶，学了大概三分之一就愉快的下班了。<br>
周末在家休息的时候，睡觉之前我还默默的把学的动作又想了一遍，结果今天来了还是有些忘记了。中午没有午休就在练之前学的动作，有的同事基本把动作都忘光了、记岔了，然后整个捋一遍又捋了半天，看视频又一起讨论，过程中妹纸们又开始不停抱怨这个太难了，记不住什么的，我就会说那就再多练下吧，因为感觉抱怨了也没用，越花时间抱怨越是记不住动作，好在中午顺利的把学的动作基本弄清楚了又跳了两遍，不过中午没有休息，下午还是有点眼睛睁不开呢。<br>
这还只是刚刚开始，不知道后面会如何进展呢，但是也觉得新鲜感慢慢减少了，还是担心最后的效果呢。</p>
<p>12.10<br>
今天练舞算是顺利多了，同事竟然提出跟着音乐跳，也是蛮有自信的呢，结果一放音乐发现后面跳的完全对不上，哈哈哈哈哈。<br>
中途同事说让另一个同事把手机里的视频投放当墙上我们方便看，其他人就说要投影仪才行啊，这个同事说，不用啊手机里面不是有个功能吗，然后我们就让她用她手机投放，她打开手机准备使用投放功能，提示请链接设备，我们就，哈哈哈哈哈，那个同事真的以为手机上的视频可以直接投放到墙上呢，太高级了。<br>
中间休息的时候，旁边的妹子把她在淘宝上看到的好看的汉服给我看，说这个好看，这个也好看，你看你看，我一时间竟然不知道说什么，就只能说嗯，好看好看，又怕显得我很敷衍，但是又确实找不出别的形容词，我太南了。</p>
<p>12.14<br>
昨天晚上在公司排练到好晚，最后的结果是因为现在练的舞太难了，所以换成抖音串烧，学了一小段确实要简单一些，大家一下就都学会了，而且也整齐的多。昨天有两个妹纸来教我们，有一个妹纸的男朋友也来了，也是来教我们，哈哈。<br>
只是觉得整个过程有点没有计划性，很多时间浪费在闲聊和扯一些没意义的话题上，没有明确的想法就觉得事情推进起来有点困难，但是我和她们也还不是很熟，也不会跳舞，所以我也没有说的太多，只是有些时候看大家都没有想法又在浪费时间的时候，会提一下自己的建议。有时也会有点烦，觉得自己为什么要答应跳舞，但是这种想法很快就没有了。既然选择了就尽力去做呢，体验一下也没有什么不好，肯定会有收获，比如是不是能减肥什么的，哈哈哈。</p>
<p>12.17<br>
换成了抖音上的舞，跳起来更是欢乐了，动作简单但是快的多，跳一会就要出汗了，很有意思。<br>
跳舞有个好处就是周六上班也可以跳，不用坐一天了。</p>
<p>12.19<br>
练舞发现同事还蛮可爱的，每天笑的比跳的还累。<br>
发现一起练舞的同事们有个很有趣的特点，在我们中午或者周末去练舞的时候，我的想法是我就是去练舞的，然后心思就在这件事情上，他们呢，好像就不是这样，不管舞跳的怎么样，他们总能被一些其他的事物吸引，练着练着就去研究讨论其他的了，在做这件事的时候没有那么强的目的性，有时候我会觉得这样耽误进度，因为有好多时间都被这样浪费，但是回头又想了想这么轻松的去练好像也没什么不好的呢，要不然哪来那么多欢声笑语呀。</p>
<p>12.23<br>
这篇本来周六回去就准备写的，但是这两天实在是没有什么时间，电脑也没打开。<br>
周六下午，我们又开始练舞啦，把所有动作都学完了，学抖音上的舞真是快多了，就是要跳出那种青春活泼动感还是有点难度。。。学的过程还是很欢乐，好多时候都笑的不行了。后来练到晚上6点我们就准备走啦，有个同事说了句看电影，然后我们三个人就瞬间约好一起去看电影，正好这部电影我本来周五就想自己去看的，没有合适的场次就没看成，印象中我好像从来没有跟同事一起出去看过电影，所以心里就蛮期待的。<br>
收拾好东西我们就打车去了附近的电影院，在路上买好了票，去的时候还有一个多小时，然后她们就选了去茶餐厅吃饭，吃完饭时间正好看电影，看完电影我们就一起去坐地铁各回各家啦。<br>
因为是其中一个同事付的钱，我就加了她微信把钱转给她了（我之前都没有她们两个的微信），正好回家的路上就都加啦~我们一起出去的整个过程都还挺开心的，有说有笑的，虽然以前都没有怎么和她们接触过，还是发现她们真的很好相处。<br>
其实很多时候我在反思，为什么我没有办法和别人成为朋友，或者是不愿意和这样那样的人成为朋友。来到这边看到其他同事相处的关系，我觉得很羡慕，没想到同事之间也可以走的这么近。而且和她们接触起来也很轻松和舒服，我想这也就是这个公司给我带来的特别的感觉吧。<br>
还有，这次练舞的时候就开始讨论到时候的服装了，说是准备穿百褶裙套装＋长筒袜。。我感觉我又该考虑下赶紧减减肥了。</p>
<p>12.26<br>
离年会的时间越来越近了呢，准备节目的时间也不多了，但是有些问题就开始慢慢出现了。<br>
因为之前学了两首歌的舞，但是时间加起来也才1分多钟，两首歌剪一起的音乐也被剪的乱七八糟的，听着很糟心，就准备再加一首歌，能出个3分钟左右的舞，教我们跳舞的两个妹纸开始一个比一个忙呢，就没什么时间来公司了，还有服装什么的。想到这些就觉得有点头疼了。<br>
说要再加一首歌的时候，另一个妹纸又不乐意了，说学起来太难了，然后加什么歌又是纠结纠结再纠结，好不容易昨天终于达成一致了，中午的时候跟着视频把大部分动作学下来了，但是还跟不上音乐，下午我把三首歌重新剪了下（我也是才发现mac剪歌这么方便），之后就只能自己多琢磨多练了。<br>
不过和一起练舞的妹纸的关系真的近了很多，昨天下班的时候还在他们那边混了一个超大的饺子吃，我也不知道为啥下班的点她们会有饺子吃。。其中有一个妹纸，结婚有小孩了，小孩应该一两岁吧，我们群里同事都喊她“小嫂子”，哈哈，她和她姐姐都在我们公司上班，她们一个部门就坐的很近，跟她聊天真是有种瞬间就熟悉了的感觉。平安夜那天公司提前半个小时下班，一下班我就溜了（最近确实没什么事情）<br>
她跟我聊天问我回去干嘛<br>
我说在家睡觉呀<br>
她说我太宅了，然后问我平时下班都干嘛<br>
我说就看游戏直播<br>
她说叫我多看看婆媳剧学学经验 相处之道<br>
我说现在学太早了，让她直接传授点经验给我<br>
她说等我先脱单，能给我说上三天三夜<br>
我说不想脱单了<br>
她发来一张她小孩的照片，问我这不可爱吗<br>
我说可爱，但是我还是恐婚<br>
她说把眼睛擦亮找对人，真的很幸福的<br>
（说到这里我承认我羡慕了。。。能感觉的到她过着自己想要的生活并且很幸福）</p>
<p>1.3<br>
我发现最近上班也是有点太轻松啦，每天就是来公司跳跳舞就可以歇着了。这个时候就觉得还好参加了跳舞，不然每天不是都没有盼头了。<br>
有的时候也会有点担忧，手上事情这么少，领导会不会哪天想把我开掉。。。也不知道领导是怎么看待我的工作的，虽然我也总有换工作的打算。不过换了这么多工作，这家公司是唯一一家让我不是只想跟它谈钱的公司，即使好多单休，即使感觉发展空间不大，也觉得在这里工作的很多时间都是开心的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020年的小目标]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/jian-shen-kai-fa-yu-yan-shu-ju-ku</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/jian-shen-kai-fa-yu-yan-shu-ju-ku">
        </link>
        <updated>2019-12-03T07:49:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现在的状态，应付工作基本没有太大问题，所以在把工作做好的同时，其实还有很多精力去做其它的事情。<br>
可是最近这段时间，不忙，却变得有点虚度时光了，所以想提醒下自己还有重要的事情要做。</p>
<blockquote>
<p>健身</p>
</blockquote>
<p>自从前段时间体重一度超过120的时候，我才开始意识到不能再这么胖下去了。之前天气还不太冷的时候有坚持经常锻炼，也确实瘦下来了一些。<br>
健身的过程很有成就感也很减压，明年要更认真的坚持这件事。会偶尔记录下这个过程。</p>
<p>☼现在的体重是113，最近没有在锻炼，不过有注意少吃高热量的食物和尽量早睡。<br>
☀每天有喝很多水，在计划后面的运动怎么开展。<br>
♣冬天感觉还是比较适合去健身房运动，所以暂时不准备开始健身了，这个冬天就好好呆着吧，等天气稍微暖和点就开始跑步。<br>
◇前两天研究了一圈，先是想去健身房，就在看附近有没有比较合适的，看了下也没有特别满意的，又想买个跑步机在家里跑，看了一会又怕跑步机买了在家里吃灰，到最后还是决定这个冬天就好好呆着吧。<br>
♡冬天啊，真的是食欲太好了，每天下班的时候都感觉自己能吃下一头牛，吃的越多越开心，明明吃饱了还想吃，好在今天称了下并没有长胖。<br>
☻这个冬天不胖个两斤真是有点对不起观众了，现在体重115</p>
<blockquote>
<p>学习</p>
</blockquote>
<p>自从开始接触现在这方面的工作，就发现需要学习的东西真的太多了，因为不想停留在现在这个很基础的阶段，还想要换更好的工作，所以必须要静下心来学习。<br>
其实接触到的东西比较多，很多对我而言都是全新的，所以一时间我自己也不知道从哪里学起，但是最近整天整天的玩手机，就觉得一定不可以这样下去，至少要保持在一个学习的状态，不管学到的东西以后会不会用到，也比现在浪费时间要好的多。<br>
<em>Axure或其他原型设计工具</em><br>
<em>JAVA或其他开发语言</em><br>
<em>数据库</em><br>
<em>PPT</em><br>
<em>UML建模</em><br>
现在暂时想到的是围绕这几个方面去了解，因为还处于摸索的阶段，所以根据之后对工作的认识可能会改变方向。</p>
<p>❀平时会多看看需求、产品方面的工作招聘中要求具备的能力，然后考虑从哪方面着手进行提升。<br>
✿用户界面原则：Nielsen和Molich的十大经验法则和Ben Shneiderman的八大黄金规则。<br>
¤过年放假前把慕课网上“与MySQL的零距离接触”看完，然后再回顾一遍，目前进度31%，近期不忙的时候要多抽时间看。<br>
♦慕课网上“与MySQL的零距离接触”看了75%，下个月上APP上新版本估计就比较忙了，所以这个月得抓紧时间看了。<br>
♠最近工作中，我发现因为沟通的时间第一时间有了自己的观点，所以总在急于说自己的想法，感觉在说自己想法之前，对别人刚刚说出的话给与肯定的回复也是有必要的，希望以后注意。<br>
☆慕课网上“与MySQL零距离接触”看完了，开始回顾，今天把MySQL安装好了，开心~</p>
<p>这篇会围绕这两个小目标持续更新...</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那个他]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/na-ge-ta</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/na-ge-ta">
        </link>
        <updated>2019-12-02T04:05:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>觉得感情是件很难的事，又是件很简单的事。难在成年人的世界都有所防备，不会轻易的投入太多到一段感情之中，更多的像是试探的交易，简单在只要有一颗真挚的心就够了。<br>
之前对自己的期待是能在二十五六岁结婚，现在差不多是这个时间了，结婚却还是件很遥远的事情。可能随着时间的推移，经历的事情越来越多才发现自己在各个方面还有很多不够完善的地方，所以也不那么急着带着一个不够好的自己进入下一个人生阶段了。<br>
以前的时候总觉得只要能做到自己定义里的好，一定可以更好的得到对方的认可，但是现在接收到的一些观点让我对自己的想法也有些怀疑了。我害怕的是我所努力的方向并不是大部分人所欣赏的，如果是这样，那我费尽心思去做的事情是不是在很多时候也变得毫无意义呢？<br>
希望未来的那个他是一个可以读懂我的人。</p>
<blockquote>
<p>爱能让你骄傲如烈日<br>
也能让我卑微入尘土</p>
</blockquote>
<p>这句话是几年前别人发给我的，电影里的一句话。在别人看来我好像始终是感情里“骄傲如烈日”的那个，是不是只有在争吵挽留的时候才能看出来到底是谁比较卑微呢？可是在平时的相处里我也默默做了很多的事情，为什么对方就看不到呢？我不会把所有的心理活动都拿出来说，因为说的多了好像显得很矫情，可是当问题一再堆积，我发现在这段感情中我所得到的一切已经不值得我再继续付出了，可能就是他们看到的我“高高在上”的时候吧。他们看不到我内心的挣扎、期望和努力，只看到了一个劲想抽身离开的那个我。所以我希望未来的那个他能看到更多，至少让我也对自己的付出感到欣慰吧。</p>
<blockquote>
<p>只要是你不想做的事情<br>
你总能找到理由</p>
</blockquote>
<p>这是另一个人说的，以前我没发现自己是这样，我总觉得是因为先有理由，然后才会拒绝我不想做的事情。但是听到这句话的时候我又想了想，好像很多时候真的如他所说。当我意识到这一点的时候，我才发现我也这么喜欢逃避。对亲密关系的不适应和我内心极强的不安全感，让我在感情中碰到一点小的问题，就能弄的不可开交，会想要退缩。这种行为也在不断地伤害自己和对方吧。可是这样的事情我总也没办法控制。希望未来的那个他能在我退后的时候拉住我的手，告诉我这段感情有多值得我再努力努力试试看！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我所期待的生活]]></title>
        <id>https://onesmao.com/post/wo-suo-qi-dai-de-sheng-huo</id>
        <link href="https://onesmao.com/post/wo-suo-qi-dai-de-sheng-huo">
        </link>
        <updated>2019-11-28T06:06:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这个生活不是指我一个人的生活，而是步入婚姻之后的生活。<br>
我很喜欢的两个词生活的热情和智慧，并且期望自己能够运用好这两点。<br>
始终认为自己是一个脚踏实地生活的人，也会一直这样下去。<br>
为什么我喜欢逛超市？因为超市里有很多生活用品，吃的穿的用的，去到超市挑挑选选买回家的东西，都是有温度的，是用心生活的温度。买一些实用的、性价比高的东西给这个家，在我看来是一件很幸福的事情。<br>
不希望自己的工作太繁忙，但是自己的薪水也需要能承担一部分家庭支出，所以也不能太低。之前看到微博上说女生收入占家庭收入比例40%的时候，男生的压力是最小的，这个和我的想法差不多，我就想做到这样，并且能把工作稳定下来。因为不会期望对方赚太多的钱，所以给自己定的目标也不会太高。<br>
工作之外的生活中，我希望和另一半可以真诚相待，能有比较一致的三观，以我的性格肯定忍不住总要发脾气，这一点我希望自己能好好控制一下，减少争吵和一些冲动的决定。希望可以经常在家里做饭，即使我还不太会也做的不够好，但是也希望在家做饭能成为日常。周末的时间偶尔出去玩下散散心或者吃顿饭看看电影之类的，然后还要互相陪伴对方的父母家人。<br>
如果有小孩了，我希望不管是我还是另一半都能投入足够的精力到小孩的教育之中，最好是能兼顾到工作和小孩的教育，即使父母可以帮忙带，但是自己有精力的时候一定要自己带。希望能和小孩建立平等的关系，成为朋友，不会强加任何我认为好的东西给他，引导他如何进行选择并自己承担后果，所以会尊重他自己的意愿。<br>
现在想到的就这么多，以后会慢慢完善吧。<br>
最近我发现，我会喜欢跟自己比较相似的人。比如很多时候我都有自己的想法，但是我会希望对方来拿主意，有的人安排的和我想的差很远，让我觉得糟糕，有的人可以安排的和我想的差不多甚至是更好，那么结果可想而知。包括生活中很多时候处理事情的思维，我更希望对方能跟我保持一致或者和我接近，这么看来我好像在喜欢另一个自己，不知道是好是坏。<br>
男人需要被崇拜。这是我经常看到的一个观点，也还比较赞同，但是很多时候我并没有办法做到这样。因为所接触的男生的想法在我看来很多都不够成熟，我没办法去崇拜一些自己不那么认可的思想，但是有的时候，如果我刻意的去注意这一点，在某些小事上表现出我的崇拜，很明显的能立马感觉到对方的开心，只是刻意的行为也不是长久之计。关于这一点，我想我还得好好琢磨琢磨。<br>
我始终觉得自己是个真爱至上的人。至于怎么定义这个词，我想我的看法可能会有些偏执。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>